# Site de présentation MeyerTrad

Le thème est adapté du thème *html5-dopetrope* disponible sous la [licence] CCA 3.0 sur **html5up.net**.

Le site est généré via le moteur d'intégration continue de Gitlab-CE et
hébergé sur les pages de framagit.

## Installation

Après avoir téléchargé ou cloné le projet, vous pouvez installer le site statique de plusieurs façons.

### Dans un environnement virtuel Python
Lancez d'abord la commande :
```
pip install -r requirements.txt
```
Exécutez ensuite le serveur de développement :
```
make devserver
```
Le site est alors disponible à l'adresse `http://localhost:8000/`.

### Sur une distribution GNU/Linux
Il est nécessaire d'installer le paquet **Pelican**, par exemple sur une distribution Debian, en exécutant la commande :
```
apt install pelican
```
Exécutez ensuite le serveur de développement :
```
make devserver
```
Le site est alors disponible à l'adresse `http://localhost:8000/`.

### Dans un environnement Docker
Vous pouvez construire l'image à l'aide du fichier `Dockerfile` :
```
docker build -t debian-pelican .
```
Puis, vous exécutez cette image dans un conteneur :
```
docker run -d -p 80:80 debian-pelican
```
Le site est alors disponible à l'adresse `http://localhost`.


## License
* Les fichiers thème CSS *html5-dopetrope* et l'image de bannière sont disponibles sous la [licence] CCA 3.0.
* Les polices de caractères sont disponibles sous la [licence SIL Open Font License][sil].
* Les fichiers *template* ont été adaptés à partir du [travail][PierrePaul] de Pierre Paul Lefebvre.
Ils sont disponibles sous la [licence Creative Commons Attribution 3.0 Unported][ccby].
* Sauf mention contraire, le contenu est disponible sous [licence CC-BY-SA][ccbysa] version 3.0 ou ultérieure.

[licence]: https://html5up.net/license
[sil]: https://opensource.org/licenses/OFL-1.1
[ccby]: http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/
[PierrePaul]: https://github.com/PierrePaul/html5-dopetrope/tree/6796c779663b2797c7a411a776f5167b8b667dfc
[ccbysa]: https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/
